<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>WWDC21 on TOKOROM BLOG</title>
    <link>https://www.tokoro.me/tags/wwdc21/</link>
    <description>Recent content in WWDC21 on TOKOROM BLOG</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>Copyright © tokorom. All Rights Reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 10 Jun 2021 12:56:44 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.tokoro.me/tags/wwdc21/atom.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>[WWDC21] [SharePlay] Meet Group Activitiesのまとめ</title>
      <link>https://www.tokoro.me/posts/wwdc21-meet-group-activities/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 12:56:44 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.tokoro.me/posts/wwdc21-meet-group-activities/</guid>
      <description>Meet Group Activities を視聴して内容をまとめたものです。
先に簡単にまとめ  SharePlayはiOS、iPadOS、tvOS、macOSの全てで利用できる ビデオや音楽のShareはmacOSのブラウザでも利用できる SharePlayは大きくは「ビデオや音楽のShare」「その他のカスタム体験のShare」の2つに分けられる  ビデオや音楽のShareは、再生、一時停止、シークなどによる再生位置の変化が同期される カスタム体験のほうは一緒にお絵描きさせるなどだいぶ柔軟性がありそう   ビデオや音楽のShareはAVPlayerを使えば簡単に実現できるが、独自のプレイヤーを実装していても実現するすべがある アプリごとに自由に独自のイベントを送受信すること可能  導入 離れた場所にいる人たちと同じ部屋にいるような感覚でアクティビティを楽しめる新しい方法として SharePlay は開発されました。
SharePlayは、GroupActivities フレームワークによって実現されています。
このセッションでは、サードパーティアプリにSharePlayを採用する方法が紹介されています。
Communication Appleは、スムーズに自然なコミュニケーションができることが最重要であると考え、FaceTimeとMessagesにSharePlayを組み込んでいます。
ユーザーは、自分にとって最も身近な人たち、友人や家族とのコミュニケーションにかなりの時間を費やしています。 それらは、映画を見るためにリビングルームに招待する対象となるような人たちです。
SharePlayで促進したいのは、まさにそのような人たちとの体験の共有です。
Session SharePlayには、Sessionという概念があります。 Sessionを開始すると、ユーザーはいつものMessagesやFaceTimeで、テキスト、オーディオ、ビデオを使ったコミュニケーションができるようになります。 ユーザーはSessionの中でこれらを柔軟に切り替えられます。 開始済みのSessionに新しい人を招待したり、Sessionの途中で離脱もできます。
SessionをOSが管理してくれるため、ユーザーはSession中でもあらゆるアプリを利用することができます。
各アプリの開発者は、Group Activitiesを使えば、これらの機能を全て利用できます。
Platform Group ActivitiesはiOS、iPadOS、macOSの全てに同じ体験を提供できます。 それだけでなくWebサイト（WebKitブラウザ）でも利用できます（後からmacOSではという言及もあったので要調査）。 Apple TVでも動作するので、大画面のテレビでも楽しめます。
Sessionにはどのデバイスからも参加できますし、複数のデバイスをシームレスに使うこともできます。 AirPodsをはじめとするBluetoothデバイスにも素晴らしいオーディオを提供できるように設計されています。
Playback 共視聴体験のトリガーになるのは、再生ボタンです。 ユーザーがどのコンテンツに時間を費やすかを決める瞬間です。
Appleは、すべての再生ボタンがSharePlayと連動することを目標としています。 ユーザーが友達とFaceTimeで話しているときに、アプリ内のメディアをいつでもSharePlayできるようにしたいと考えています。
各アプリが簡単にSharePlayできるよう、既存のコードそのままで使えように設計したAPIを提供しています。 グループで会話をしているときにいつでも、各アプリの再生ボタンからSharePlayを開始できるようになります。
Time-Synced Playback SharePlayでは、再生の同期が可能です。 誰かが再生ボタンを押すと、グループ全員のデバイスで同時に再生が開始します。 お気に入りのシーンにジャンプすれば、他の全員にもそのシーンが表示され、まるで同じ部屋にいるかのように体験することができます。
この同期は、手元のメディアを再送信することで実現しているわけではありません。 各々のデバイスに直接ストリーミングされ、各デバイスでの最高品質のメディアを再生できます。
スマートボリューム 再生中に誰かが発言すると、コンテンツの音量が自動的に下げられ、同じ部屋にいるようにコミュニケーションをとることができます。
Picture in Picture Picture in Pictureとの相性も抜群で、PiPによりコンテンツを視聴しながら他の様々なアプリを利用することができます。
Content FaceTimeで通話中のユーザーは、各アプリを起動したとき、そのアプリのコンテンツを共有できることを期待するようになります。
SharePlayにより、各アプリのタッチポイントを拡大し、アプリにかかわる時間を増やすことができます。 既存ユーザーが友達とSharePlayをすることで、自然にあなたのアプリを広めてくれることでしょう。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WWDC21 Keynote iOS 15についての発表の復習</title>
      <link>https://www.tokoro.me/posts/wwdc2021-keynote/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jun 2021 17:50:33 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.tokoro.me/posts/wwdc2021-keynote/</guid>
      <description>iOS 15 2021年6月8日、WWDC21のKeynoteでiOS 15についての発表がありました。
iOS 15だけでも盛りだくさんな内容でしたので、Keynoteをもう一度見直し、1つ1つ確認しながらメモをして復習してみました。
これから詳細なセッションもどんどんと公開されますので、これをインデックスに興味を持った新機能のセッションにダイブしていこうと思います！
FaceTime Spatial audio 空間オーディオ。 自然に感じられるようビデオ通話画面の各メンバーが映っている方向から音声が聞こえてくるように表現される。
Voice isolation 声を分離。 周いの騒音を遮断できる。
周りの音も拾いたければワイドスペクトラムに設定することで可能。
Grid view 全員の顔をグリッド表示する新しいレイアウト。
Portrait mode ポートレートモード。背景をぼかし、あなたの顔に自然に焦点が合うように。
FaceTime links FaceTimeの通話に招待するリンクを作成し、どのツールででも共有できる。リンクを事前に作ってカレンダーに登録しておくなども可能。
AppleのデバイスでだけでなくAndroidやWindowsでもブラウザ経由で参加可能！
FaceTimeはEnd-to-endで暗号化されておりプライバシーが損なわれることもない。
SharePlay 体験を共有する。 FaceTime中に楽しめる。 例えば通話中に音楽を流して一緒に聴いたり、映画やテレビ番組を観ることもできる。 その他のアプリも画面共有が可能で無限の可能性がある。
音楽 SharePlayで音楽を同期再生している間、誰でも再生待ちリストに曲を追加でき、再生や一時停止、次のトラックへのスキップもできる。
映像 FaceTime中にアプリで映像を再生すると、通話中の友達と同じビデオを同期した状態で観ることができる。
映像を同時視聴している間も通話は続くし、他のアプリを起動してテイクアウトを注文、なども可能。 その間もピクチャ・イン・ピクチャでビデオと友達の顔の両方が見える。
PiPをタップすることでSharePlayのコントロールが表示される。
同時視聴中のビデオをAppleTVでAirPlayし、テレビの大画面で再生することもできる。
SharePlay API SharePlay APIによりサードパーティ製アプリもFaceTimeに組み込むことができる。
 Disney+ Hulu HBO Max NBAアプリ twitch TikTOk MasterClass ESPN+ Paramaount+ Pluto TV  などが既に対応を進めている。
Screen sharing 画面共有。 将来のルームメイトと一緒に不動産アプリで物件を閲覧したり、ゲームの画面を共有したり、画面共有して困っている人を助けたり。
Messages コラージュデザイン 新しいコラージュデザイン。スワイプで写真をめくったりタップして全部の写真を見たりできる。
Shared with You あなたと共有。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>