<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>design on TOKOROM BLOG</title>
    <link>http://www.tokoro.me/tags/design/</link>
    <description>Recent content in design on TOKOROM BLOG</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>tokorom</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Sep 2013 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.tokoro.me/tags/design/atom.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>iOS 7はもっさりか？比較検証してみた</title>
      <link>http://www.tokoro.me/posts/ios7-design/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.tokoro.me/posts/ios7-design/</guid>
      <description>今回の記事はUIデザイナの Morino氏 からの寄稿です。
iOS 7が正式リリースされました。既にアップデートを行って実際に試されている方も多いと思いますが、今回はUIに大幅な変更が加えられたために、まだ操作に戸惑いのある方もいるのではないでしょうか。
特にiOS 7にしてから重く感じる、もっさりしているという意見もけっこう多いようです。iOS 7をしばらくいじってからiOS 6の端末を触ると、たしかにiOS 6の方がきびきび動いているように感じます。 今回は半透明やぼかし、視差効果などの画像エフェクトをふんだんに使用しているために画像処理の負荷が高いことも確かでしょう。しかし、全てが端末の性能のせいというわけでもないことを、今回はご紹介したいと思います。
頻繁に操作を行う以下の4つのシーンについて、ちょっとした比較検証を行いました。
 ロック解除してから、ホーム画面のアイコンが全て出現するまでの時間 アプリアイコンをタップしてから開くまでの時間 フォルダをタップしてから開くまでの時間 ホームボタンをダブルクリックしてから、マルチタスク画面を開くまでの時間  iOS 6とiOS 7それぞれの検証結果は、以下の通りです。
※iOSシミュレータで検証を行ったため、実機とは多少違いがある点はご容赦ください。また、時間の長さも30fpsの動画で1フレームずつ進めながら自分でカウントした数値です。
##ロック解除してから、ホーム画面のアイコンが全て出現するまでの時間  iOS 6（左） : 0.5s iOS 7（右） : 1.0s  ##アプリアイコンをタップしてから開くまでの時間  iOS 6（左） : 0.4s iOS 7（右） : 0.7s  ##フォルダをタップしてから開くまでの時間  iOS 6（左） : 0.3s iOS 7（右） : 0.6s  ##ホームボタンをダブルクリックしてから、マルチタスク画面を開くまでの時間  iOS 6（左） : 0.3s iOS 7（右） : 0.6s  検証を行った全てのシーンにおいて、iOS 7では時間が倍近くかかっていることがお分かりになると思います。 ほんのコンマ数秒の世界ですが、このわずかな違いだけでもっさりしていると感じてしまうものなんですね。
ではアップルはなぜあえて動きを長くする必要があったのでしょうか？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【アプリ開発のお手本に】iOS 7の設計においてアップルが大切にした4つのポイント</title>
      <link>http://www.tokoro.me/posts/ios7-ui-design/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.tokoro.me/posts/ios7-ui-design/</guid>
      <description>今回の記事はUIデザイナの Morino氏 からの寄稿です 前回 はiOS 7紹介ビデオの中のジョナサン・アイブ氏のパートをご紹介しました。
今回は、その中でも特に重要と感じたいくつかのフレーズをピックアップして深堀りしてみたいと思います。
&amp;ldquo;True simplicity&amp;rdquo; iOS 7から話題の&amp;quot;フラットデザイン&amp;quot;が採用されて、画面デザインは大分シンプルな外観になりました。
使う色の数は限定され、簡単明瞭なラインやシルエットがほとんどのデザインを占めています。
iOS 6まで採用されていたSkeuomorphism（装飾的・リアルな外観）は排除され、立体的で質感を感じるデザインから、平面的で形やテキストの意味性をストレートに伝えるデザインに変わりました。
ただ、&amp;ldquo;Simplicity&amp;quot;という言葉は、単に外観を表すものとして使われているわけではありません。
「複雑さに秩序をもたらす」という台詞にもあるように、これは見た目だけではなく、見せたい情報の構造設計から、情報やコントロールをレイアウトした画面の設計まで、目に見える範囲の全ての要素を指していることが分かります。
実際に設計を行う段階では、一つ一つの画面の中だけで閉じて検討をするのではなくて、アプリ全体の画面の流れを考慮に入れながら三次元的に情報を整理し、「秩序」について考えなくてはいけないでしょう。
なるべくユーザーにとって理解しやすい情報の見せ方・順番を考え、ユーザーが迷わないインタフェースの動線を考える必要があります。
全ての情報が詰め込まれた一つの画面よりも、10の画面に整理して分けられたインタフェースのほうが好まれることも多いと思います。
これらはInformation Architectとして大変重要な要素でもありますが、ひとまず画面の外観に話を戻します。
アップルは今回、外観的な&amp;quot;Simplicity&amp;quot;を表現するに当たって、ただ画面の要素をシンプルなデザインにしただけではなく、他にも様々な工夫を行っています。
画面をシンプルにした一方で、分かりやすさや操作性、ユーザーエクスペリエンスを向上させるために色々な仕掛けやルールを用意しているのです。
これらは、私たちアプリ開発者も積極的に参考にしたり真似をしていくべき考え方でもあります。
では、アップルの&amp;quot;Simplicity&amp;quot;を構成する要素にはどのようなものがあるでしょうか。
1. &amp;ldquo;refining the typography&amp;rdquo; タイポグラフィー（文字組み）が読みやすく、認識しやすいようにアップデートされました。
英文フォントにはこれまでよりも細いフォントタイプが追加され、非常に繊細ながらも読みやすく美しい様を演出しています。
一方で強調すべきウェイトの重い（太い）文字列との差がよりはっきり認識できるようになり、コンテンツとしての可読性も向上したと言えます。
ナビゲーションバーのボタンも、アイコンが廃され、テキストのみで簡潔に機能を伝えるものが多いようです。
タイポの美しさを最大限に引き出したいという意図だと思われますが、画面のシンプルさを維持するためにボタンの境界線も排除されています。
その代わりに、押せるボタンであることを明確に示すために、通常テキストとははっきりと違う色を割り当てて、アプリ全体で一貫して使われています。
その色＝ボタンであることをユーザーが一度学習すれば、操作に問題がでないことを前提としていますが、ボタン配置には大きな変更はないのでiOS 6からのユーザーにとっては順応も容易いでしょう。
これらのボタンのテキスト色はアプリによっても様々なようですが、やはり通常テキストとの比較によって違いが明白であることを基本としています。
私たちが同様の思想に基づいてアプリ開発を行う場合に気をつけなくてはいけないのは、色を多用しないことです。 通常テキストとボタンのテキストの2色だけを使うのが安全です。
複数のテキスト色が混ざり合ったインタフェースになってしまうと、どれがボタンなのか判断がつかなくなってしまいます。
もう一つ懸念点があるとすれば、日本語のタイポグラフィーにおいても、英文と同じ可読性・美しさを確保できるかということです。
場合によっては、余白を多めに取るなどの工夫を行ったほうがよいことも多そうです。
2. &amp;ldquo;redesigning all the icons&amp;rdquo; 標準アプリのアイコンは全て共通の新しいグリッドシステムに基づいてデザインし直されています。
このグリッドシステムに従うことで、アイコンごとのグラフィックのバランスに統一感・一貫性を持たせています。
もちろん従う必要はありませんが、ホーム画面において標準アプリアイコンとの一体感を重視するのであれば、参考にするとよいでしょう。
既に一部のデザイナーからリリースされているPhotoshopやIllustratorのグリッドシステムのテンプレートを入手することができます。
3. &amp;ldquo;use of translucency&amp;rdquo; 地味ながらも美しく、活用の余地が大きい機能追加だと思います。
画面上部から引き下げるNotification Center、画面下部から引き上げるControl Center、キーボードやダイアログなど、様々なアイテムがすりガラス風の半透明な板で表現され、背景がぼんやりとボケて見えるだけですが、その存在を感じ取ることで「後ろに何かがある」ことを認識できるようになりました。
ただ画面をフラットに、シンプルにしただけではなく、このようなエフェクトを活用することで画面上の情報量を増やすことなく情報・状況の認知性の向上と、三次元的な重なり合いによる画面の深み・面白みを表現することに成功しています。
例えばメッセージアプリにおいては、送信した内容がヒュッと画面下部から現れてタイムラインに飛び込んでくる様子を感じることができ、ボタンを押して成功したというフィードバックを得ると同時に、メッセージを送るという行為の楽しさを体感することができます。
4. &amp;ldquo;parallax to create a whole new experience of depth.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>iOS 7 Video の内容の書き起こしと日本語訳（寄稿:UIデザイナMorino氏)</title>
      <link>http://www.tokoro.me/posts/ios7-video/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.tokoro.me/posts/ios7-video/</guid>
      <description>今回の記事はUIデザイナの Morino@WWDC2013参加中 に寄稿いただきました！ Appleの公式サイトに iOS 7 を紹介するビデオが公開されましたね。
http://www.apple.com/ios/ios7/
特に前半の4分間でジョナサン・アイブ氏により語られているiOS 7の説明部分に、今回の大きなデザイン変更の様々な要点が含まれており、これからのアプリ設計のあるべき方向性が示唆されています。
これらをよく理解しておくことが非常に重要だと感じていますので、自分自身の復習のためとみなさんへの展開の意味で、書き起こし＆和訳を行いました。
デザイナのみならずアプリ開発者の皆様にも有用かと思いますので、ぜひご参照ください。
iOS 7 Video - 書き起こし &amp;amp; 和訳 ※ 画像はすべて iOS 7 Video の中からの抜粋です
 We have always thought of design as being so much more than just the way something looks.私たちは常にデザインを、ただ外見がどう見えるかよりも遥かに大きな存在として捉えてきました。
It’s the whole thing the way something actually works on so many different levels.デザインは、様々なレベルにおいて何がどう作用するかという、その全てを指すのです。
Ultimately of course, design defines so much of our experience.最終的には、デザインは私たちが体験する物事のあまりに多くを定めるのです。
I think there is a profound and enduring beauty in simplicity, in clarity, in efficiency.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UIKitで使われている画像パーツをまとめて取得する</title>
      <link>http://www.tokoro.me/posts/uikit-images/</link>
      <pubDate>Thu, 23 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.tokoro.me/posts/uikit-images/</guid>
      <description>UIKitで使われている画像はどこにある？ 例えば、UIAlertViewのアラートの画像ってどういう構成になってる？とかUISegmentedControlのAppearance変えたいんだけど当てはめる画像はどう作る？などというときにUIKitが標準で使っている画像パーツを参照できると便利です。
プログラマというか特にはデザイナさんにとって有用だと思います。
その画像パーツですが、Xcode（iOSシミュレータ）の中に入っているのでそこから抜くのが手っ取り早いです。
具体的には（これはiOS6.1の場合）、
/Applications/Xcode.app/Contents/Developer/Platforms/iPhoneSimulator.platform/Developer/SDKs/iPhoneSimulator6.1.sdk/System/Library/Frameworks/UIKit.framework/Shared@2x.artwork が画像パーツを含むファイルになります。
他にも、同じディレクトリに
 Shared.artwork Shared@2x~ipad.artwork Shared@2x~iphone.artwork Shared~ipad.artwork Shared~iphone.artwork  がありますので取りたいものに応じてお好みで。
ひとまず、
cp /Applications/Xcode.app/Contents/Developer/Platforms/iPhoneSimulator.platform/Developer/SDKs/iPhoneSimulator6.1.sdk/System/Library/Frameworks/UIKit.framework/Shared@2x.artwork ~/Desktop/ などでこのファイルをデスクトップにでもコピーしておきましょう。
artworkから画像ファイルを抽出 で、artworkから肝心の画像ファイルを抽出するのに、 iOS-artwork というやつを使わせてもらいます。
まずは、これを
git clone git://github.com/davepeck/iOS-artwork.git などでダウンロードします。
ただ、これを使うにはPythonとPILというライブラリが必要です。
たぶんPythonは元から入っていると思うので、PILのほうをbrewなどでインストールします。
brew install pil インストールし終わったら
mkdir ~/Desktop/UIKitParts ./iOS-artwork.py export -a ~/Desktop/Shared@2x.artwork -d ~/Desktop/UIKitParts と先ほどダウンロードしたiOS-artworkを実行するわけですが、おそらくここで、
Traceback (most recent call last): File &amp;#34;./iOS-artwork.py&amp;#34;, line 32, in &amp;lt;module&amp;gt; import PIL ImportError: No module named PIL と怒られると思います。インストールしたはずのPILが見つからないとのこと。そのため、
export PYTHONPATH=/usr/local/Cellar/pil/1.1.7/lib/python2.7/site-packages としてPILの場所をPythonに教えてあげます（brew以外でインストールした人はディレクトリをその場所に置き換えてください）。
気を取り直して、
./iOS-artwork.py export -a ~/Desktop/Shared@2x.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>